點解要用水去睇一個星球有冇外星生物

頭先見有個post話有超級地球，令我諗起之前同人argue咗呢樣嘢好耐:

到底點解要用水去決定一個星球有冇生命存在

呢個根本只係對人類先啱用嘅決定因素，點解外星生物一定要水？如果外星生物根本唔可以掂到水，或者根本用肉眼睇唔到，或者根本冇形態？

咁又引申出另一個問題:

點先知一個星球上面有冇生命？ 生命嘅定義係宇宙層面上應該係點？

小弟冇乜學過太多呢方面嘅知識，有冇人可以賜教一下細路

我一直覺得「生命」只係我地人類定義

如果有生有死就係生命, 咁一個星球都係一個生命, 一個宇由都係一個生命

利申9up

因為如果唔用返我地人類既基準黎評估 所有星球係一個可以岩生物住既地方 咁重洗咩搵

中2病

人類有70%係水份囉柒頭

冇錯

秒啦

咁點定義生物？

其實我地定義「生物」既條件都只係適用於地球
外星「生物」可能需要既條件同我地唔同
咁佢地算唔算生物？

唔係一定要有水先有生命 最緊要係有solvent先可以組成生物
利申 睇節目講過

睇左咁耐太空新聞,我覺得其實有又點?冇又點?

太陽系中唯一一樣永恆不變既就係聽日都係要番工

又黎

土星外圈係電波生命體

我唔夠時間做好詳細時research
搵人幫手google下

但係點解生物一般係based on碳carbon或者矽silicon 係因為佢地有4粒電子同人組成bonding

4粒電子令到係化學上佢地可以同其他element做到最多唔同bonding既可能性 而生物一定係複雜既 而且佢地同其他element bond完之後既果粒電子可以同hydrogen氮黎bond 令到呢兩個element相對stable

所以一般除左地球上所有生物都係base on碳之外科學家一般都認為silicon係第2個最大可能性 果d生物就應該同我地極唔同

但係碳生物未必同我地差太遠

但係點解一定要有水我就唔知

但係覺得會同化學有關 但係冇時間google所以等你地黎

人地搵咁耐一直都係純粹搵緊人類生存到既星球，而有水係基本，其他星球有生物但人類生存唔到探索黎把撚咩自己都未顧得店呀。咁都好意思開post

我係香港都已經覺得自己唔似生物啦

因為易搵d

以前冇諗過呢個point

如果真係silicon 會唔會imply 外星生物一般嚟講會大過人類好多？

都係想討論下姐 唔洗咁嬲嘅

所以你咪屬於係永恆不變聽日要翻工嘅人囉

揾到又點啊
搞翻掂地球先啦

唔知 因為粒atom大d?

呢d都係我以前google落既記憶

但係我知既係地球上一大堆生物結構上用好多silicon但係dna全部carbon

會唔會imply左一d限制令到silicon冇生物我就唔知

同埋好似話carbon係宇宙係其中一個最常見既element

知唔知咩叫收窄目標

宇宙咁撚大，唔定一d目標點搵吖

因為未發現有生物唔需要水生存

其實NASA目標係搵適合人類居住嘅星球

而唔係有冇外星生物

見過書咁講：
Uv或其他勁幅射可以分解水成為氫氣同氧氣
氫氣太輕，會飄出大氣層
氧氣會同金屬react變oxide
所以，宇宙過咗咁耐，正路一個星球上既水應該冇哂

但如果有生物做光合作用或同cyanide, sulphate嗰啲有反應，
就會喺大氣中製造額外氧氣同氫氣react變番水
咁可以留住啲水喺嗰星球

所以有水imply 有可能有生物

錯咗就住屌

如果倒n噸水落火星, 形成一個海洋

咁火星會唔會加速孕育生命???

會蒸發曬

剩低嘅由簡迪覆蓋

因為地球上所有生物都係碳基生物
對碳基生物黎講 水係必需

而以人類依家既知識
以水為標準去搵外星生物
係因為有水就係我地已知生物既必要條件
咁即係搵到水就有可能有生物
所以用水最方便

當然其他元素都可能構成生物而只係人類唔知
但問題係人類唔知
咁咪用住水先

好似冇乜人話一定要有水
不過一定要有液體
水係一種好適合比唔同元素／化合物產生化學反應的地方

可能想住過去掛

水係極強既solvent 可以提供一個媒介,浴解好多化合物去提升結合出需要有複雜機制既生命｡水存在亦係該星球氣候係宜居既證明, 而温度重要性相當大｡

過熱粒子運動加速令粒子間既bond唔穩定｡就好似煲雞湯咁,餡都比你滾到出汁仲點生命｡而且蛋白質60度左右就變性, 代表大部份地球生物都生存唔到, 有複雜機制如人類更冇可能生存｡

過冷甚至結冰, 粒子運動極緩慢無法結合｡生物各種所需元素, 食物, 都冰封隔絕, 郁都郁唔到點生命

粒子運動係物理定律, 去到邊都apply到｡ 以水冰點同沸點去篩選都篩走九成星球｡

因為啲科學家明為搵外星生物,實為搵一個同地球一樣既星球,等人類可以繼續 破壞星球

老老實實地球最多玩多1-2 千年

一日要飲八杯水囉

會唔會有其他protein like 嘅嘢唔只六十度denature？

因為已知地球既所有生物都要水先生存到
咁唔向呢個目標搵生物可以向邊個？

當然有，瘋牛症蛋白之類
但過左100度水會沸騰，無水就乜蛋白都無用

睇過之前啲argue, 你都可以再問多次

我覺得AI 機械人都算lifeform既一種

有「意識」呢樣野

你咁講可能銀河系外d atom 唔同我地果d 添 但咁樣既推斷對太空探索冇咩幫助。

有水 有有機物 有生命

利申 唔識 純鳩up

生命當然可以係人類想像唔到既野
可能你話電磁波 石頭 星球都可以係生命
但呢d野我地周圍都有 但都冇發現佢地有自我意識可以同我地溝通 就知唔係易搵
個問變咗要搵一樣唔知係咪生命既生命 會唔會太過複雜呀
不如搵d類似我地既生命先 起碼可以有d我地既生存條件去搵下
電磁波生命個d以後再算啦

有可能, 但正如我所講過熱粒子唔穩定既問題｡
粒子間運動劇烈, 撞到七彩｡要合成到野都成問題｡

但提到媒介係相當重要｡
只有乾燥大陸既行星, 基本上各種元素都係坐定定係到｡正如地下兩舊石仔, 冇野搞佢基本上一世都唔會相撞｡

氣體行星, 接觸時間太少好難有野發生｡

水做媒介各種元素, 化合物自由浮動, 可能性大增｡

關於生物對熱既問題可以睇下依條link

表面面積係遠遠追唔上體積

而複雜同智慧生物係必需有一定體積｡ 過熱意味智慧生物難以存在｡ 同樣依個物理法則適用於全宇宙

屌你連登仔真係on9 讀多d書啦 話撚左幾多次水只係遴選條件 將有水既星球視為生命條件最高 好多星球都無水 但科學家都無停止探索有生命既可能

發現到就真係顛覆科學界

暫時生物學對生物既定義大致係咁 copy from wiki

共同特徵

代謝和遺傳是最大兩點，但在複雜生命中需要更多屬性來定義，只是這些屬性並非普遍存在，詳見下。例如病毒就是相當特殊的生命表現形式。 生物的共有屬性主要有四個，一般我們會包含：

新陳代謝（化學物質的生成與分解)

生長發育（收集、儲存資源）

繁殖（遺傳物質的傳遞，但很多生物的個體無法進行繁殖——儘管它們所屬的物種可以繁殖）

適應（外部物理環境變化不至於影響體內的化學變化）
較不明顯的有其他三個

應激性（但有些生物無法直接對刺激產生反應，如植物沒有神經）

運動（許多生物無法獨立移動）

組織性（生物間如雌雄的互動、護幼、共生、社會組織等等）